\section{Aufgabe 1}


\subsection{Teilaufgabe A)}
\textbf{Aus welchen Firmen ist die Firma Global Bike Incorporated entstanden? Wer hat diese
Firmen gegründet?}

\textnormal{Die Global Bike Incorporated (GBI) entstand aus den Firmen
Heidelberg Composites, welche von Peter Schwarz gegründet wurde, und der Firma Frankenstein Bikes, welche von John Davis gegründet wurde.}

\subsection{Teilaufgabe B)}
\textbf{Wo ist der Hauptsitz von GBI und aus welchen Gründen wurde dieser Sitz gewählt?}

\textnormal{Der Hauptsitz der GBI befindet sich, aufgrund von steuerlichen und handelsrechtlichen Überlegungen in Dallas.
}

\subsection{Teilaufgabe C)}
\textbf{Wie viele Mitarbeiter hat GBI? Wo ist der größte Teil der Mitarbeiter beschäftigt?}

\textnormal{Die GBI verfügt über etwa 100 Mitarbeiter, wovon 2/3 in den USA tätig sind.
}

\subsection{Teilaufgabe D)}
\textbf{Nennen Sie fünf Produkte, die GBI im Bereich Zubehör verkauft. Nennen Sie auch fünf
Rohstoffe.}

\textnormal{Produkte im Bereich Zubehör, welche von der GBI verkauft werden:}
\begin{itemize}
  \item Geländehelm
  \item T-Shirt
  \item Wasserflasche
  \item Flickzeug
  \item Knieschoner
\end{itemize}
\textnormal{Rohstoffe:}
\begin{itemize}
  \item Aluminium
  \item Karbon
\end{itemize}
\textnormal{Weitere Rohstoffe werden nicht explizit genannt, lediglich
Rohmaterialien wie Bremsanlagen, Ketten, Pedalbauteil und ähnliches werden genannt.}

\subsection{Teilaufgabe E)}
\textbf{Wie viele Fertigungsstätten hat GBI und wo befinden sich diese?}

\textnormal{Die GBI betreibt zwei Fertigungsstätten, eine in Dallas und eine in
Heidelberg.}

\subsection{Teilaufgabe F)}
\textbf{Von welchen Orten aus werden Kundenaufträge beliefert?}

\textnormal{Kundenaufträge werden von der GBI, aus Miami, San Diego und Hamburg
beliefert.}

\subsection{Teilaufgabe G)}
\textbf{Über welche Kanäle verkauft GBI ihre Produkte? Was ist der Hauptvertriebskanal?}

\textnormal{Die GBI verkauft ihre Produkte über renommierte Fahrradhändler und
über das Internet, wodurch ihr Hauptvertriebskanal der Großhandel ist.}

\subsection{Teilaufgabe H)}
\textbf{Nennen Sie einige Lieferanten von GBI in Deutschland (mindestens fünf).}

\textnormal{Einige Lieferanten der GBI in Deutschland:}
\begin{itemize}
  \item Lohse Schraube (Augsburg)
  \item Pyramid Biking (Bielefeld)
  \item Burgmeister Zubehör OHG (Braunschweig)
  \item Sachsen Stahl AG (Dresden)
  \item ABS Brakes GMBH (Erfurt)
  \item Thick Spoke (Heilbronn)
\end{itemize}

